DOM - способ представления страницы html в виде структуры, состоящей из объектов. Поскольку JS — объектно-ориентированный язык, DOM как программный интерфейс позволяет нам обращаться со страницей, как с программным кодом. По сути, DOM служит для определения способа доступа к элементам страницы/документа html через скрипты.
